% Fehler bei Kombination von \usepackage{caption} + {bar}
% 18.05.2009, 14:16
% http://www.golatex.de/fehler-bei-kombination-von-usepackagecaption-und-bac-t2698.html

% Mein Problem: 
% Mich hat gestört, dass die Bildunterschrift caption immer mittig ist. Deswegen hab ich \usepackage{caption} eingebunden. Zu meiner Überraschung hab ich dann aber die für mich nicht verständliche Fehlermeldung "Undefined control sequence" erhalten. 
% 
% Nach einigem Hin und Her hab ich dann ein Minimalbeispiel vorbereitet, um es hier einzustellen und beim Runterkürzen des Codes fiel mit auf, dass dieser Fehler nur in Verbindung mit \usepackage{bar} auftritt, was ich noch viel weniger einordnen kann. 
% 
% Mir geht es jetzt nur darum, irgendwie zu verstehen, wie da die Zusammenhänge sind und sicher zu stellen, dass da nicht irgendein ganz anderer Fehler dahintersteckt, den ich noch gar nicht entdeckt hab.
% 
% Zum Nachprüfen: 
% Wenn ich den Code so durchlaufen lasse, springt TeXnic Center in die Zeile mit 
% \caption{Das ist der Text der Bildunterschrift} und gibt zwei Fehlermeldungen aus: 
% 
% Undefined control sequence 
% <argument> \setspace@singlespace 
% 
% Missing number, treated as zero 
% <to be read again>
% 
% Kommentiere ich die Zeile 
% \usepackage{bar} 
% (und den zugehörigen Absatz beginnend mit \begin{barenv}) aus, läuft das Beispiel ohne Fehlermeldung durch. 

\documentclass[
   a4paper,
   12pt,
%  ]{scrreprt} => ! Class scrreprt Error: undefined old font command `\tt'.
   ]{report}

% eingebundene Pakete: --------------
   \usepackage[english,ngerman]{babel}
   \usepackage[demo]{graphicx}          % Grafikintegration
   \usepackage{bar}            % Diagramme
   \usepackage[               % Bilderunterschriften
   format=plain,
   labelformat=default,
   justification=raggedright,
   singlelinecheck=false,
   ]{caption}

% Beginn Body: ----------------
\begin{document}

\chapter{Probleme mit Bildunterschriften}

   \begin{figure}[htbp]            % Bild mit Bildunterschrift
      \centering
         \includegraphics{bilder/bildname}
              \caption{Das ist der Text der Bildunterschrift}
              \label{fig:bildname}
   \end{figure}

   \begin{barenv}                     % Schaubild
   \setxaxis{1}{4}{1} \setxname{Quartal}
   \setyaxis[0]{0}{50}{10} \setyname{Anzahl}
   \bar{10}{6}% \bar{Höhe}{Schraffur}[Beschreibung]
   \bar{30}{6}
   \bar{25}{6}
   \end{barenv}
    
\end{document}

% ---

% Da Du eine KOMA-Script-Klasse verwendest, stellt sich die Frage, warum Du nicht einfach per Klassenoption die Sonderbehandlung bei einzeiligen Bildunterschriften abgeschaltet hast. Bei KOMA-Script 3 wäre das beispielsweise »captions=nooneline«.
% 
% Ansonsten sei darauf hingewiesen, dass bar.sty kein LaTeX2e-Paket ist, sondern ein uralter LaTeX2.09-Style. Ich würde mich deshalb nicht darüber wundern, wenn das Teil Probleme machen würde, sondern wäre eher überrascht, wenn es problemlos funktionieren würde.
% 
% Ein Problem ist beispielsweise, dass der Style alle Makros per \def statt per \newcommand definiert. Deshalb bekommt man nicht bereits beim Laden des Styles mit, dass beispielsweise \bar bereits definiert ist und von dem Style dummerweise neu definiert wird.
% 
% Das eigentliche Problem dürfte aber sein, dass der Style die Anweisung \setstretch definiert. caption geht davon aus, dass wenn \setstretch definiert ist, die Anweisung kompatibel zum Paket setspace verwendet werden kann, was jedoch bei Verwendung von bar nicht der Fall ist.

% ---

% ...was wohl etwas naiv von mir war. Habe ich mir notiert, wird in der nächsten Version gefixt sein.

% ---

% Ist in der Version 3.1k (vom 9.10.2009) gefixt.

